其實HR對住D 高質既人面試時，會唔會好尷尬?

識人做HR 主任

人工得2皮頭，但要面試唔同既專業人士 expect 100k / month既人

咁作為HR面試官會唔會尷尬?

比我感覺好似係中學生面試緊一個大學生咁

定真係純粹請佢地黎篩人走，因為個個都要100K，所以要佢地揀有潛力既人

靠佢地黎睇人?

通常會係hr manager in,或者係相關部門既manager in
低級hr只會俾form佢填或者講解公司福利架構個d簡單野

低級hr只會俾form佢填或者講解公司福利架構個d簡單野

係咪真係屬實 因為我留意到既都係咁

做埋既野非常低級 手板眼野

如果係大公司，一定有個hr manager, in個咁高人工既位點會搵條咩都唔識既花靚

如果係細公司，無top 既hr manager, 點都會搵老細或者部門經理

你站係老細立場會點安排？

識人做headhunt intern，都in過你地口中既月入100k大粒野

依家越黎越興唔洗hr in

因為根本無咁既需要

hr多數吹下水 填下form 介紹下福利就算....
多數一陣搞掂 pass番比d head

其實去到專科 或者高職位 HR只係負責做D簡單野，
EG聯絡 INTERVIEWER果D 或者做D簡單BRIEF。
IN 一定係個部門HEAD DIRECTOR級IN

政府都係一個例子 APPOINTMENT係唔會IN人 一定係所屬DEPARTMENT 所屬職位既對上1級幾級IN

正常大公司會有個 員工/公司守則 會講到明D Interview 程序 去到咁上下位就會係department head/director In

係兩登就聽得多有料人見試比19hr為難，現實就真係未見過
通常見都係部門高層直接in，hr係印下野

收100k一個月嘅人仲洗in？通常都係公司主動搵佢啦下話？

去到見有料既人

HR根本判斷唔到人地既專業係點，對佢個工作岡位更係黑人問號啦，根本無從判斷佢究竟適唔適合做

係由部門經理真係in

可想而知，其實HR實際用途

主你老母任咩

OFFICER就OFFICER啦

仲有 呢D大粒野點會畀D細既做interview

直接出大粒野in啦傻尻

錯，以我身邊既人做HR為例
佢做大公司一直都見緊70k - 200 k既人( IT研發，博士生，MIT都走黎見，同我講真係直接開220 K一個月），跟著我心諗既唔係條友點有料，而係個HR可以點去面試呢d人

HR 平時都係攪下文書野，係某D HR 見到FG 就串柒柒

係高級文員
其實佢地有d 用途大家都未知
例如有位同事態度勁差，唔當你係人
可以寺HR 投訴
不過佢地點樣處理或者處理得好唔好又另一回事

HR根本係垃圾部門

專科根本唔會由HR in
由返果個專科至少高受聘職位兩級去in

根本hr=垃圾
請返黎托柒既
炒撚晒班傻閪加其他真係做野既部門人工好過啦

大公司有culture有career path etc

hr要睇下candidate align到公司發展先會再recommend比line manager

又唔係既

公司始要有人處理d 「林沉」，尷尬野，唔洗透過老闆親自出馬，eg 出信炒人，警告信，升職信，講解合約福利，計糧，搞招聘會，解釋你既職業path

但始終就唔係專門野係我心中，呢d有心發展HR既就會學識，HR唔係無用但無左HR又唔覺得唔會營運唔到，所以好多時admin Hr 混埋一談

問題係請一個專業有料既人

佢講過去既工作職責 彈d 專業terms 出黎你都唔會聽得明，HR可以同呢d人吹咩？what’s ur habit?

呢個真 多數GM SM 資深sup
HR 開頭結尾 無乜見HR串77 野都少講

除左工作能力仲要睇下條友期望， sincere去做呢份工，對公司有咩期望， people management exp, 同一title細公司可能lead 100 人， 咁lead 1000 人又唔同玩法， 無人job duty係identical

去到senior level返工就唔係講錢咁簡單架啦

之前見hr 佢問左條問題 我講完一大輪 之後佢話其實佢都唔知

以我所知
其實呢d HR interview 好多時純for formality
請緊100k 個d上面高層個個點晒頭個hr仔鬼有say

其實好正路佢地無專門知識
只有行內 公司知識係應徵者唔知既
搵佢地黎面試可能真係比佢地做簡單篩選
篩走d 儀容整唔得，第一印象有問題 奇奇怪怪既人
Eg 朋友見過一位體臭好勁既人，直接reject 佢

有咩問題, interview唔一定下下都要講technical, 見過d HR講過有D 毒J 遇陌生人真係傾唔到計... 表達能力又1999, 唔通下下搵個director見先咩 緊係搵個冇咩做既人去做啦

由你既話說足以證明HR部門真係無乜用，嘗試去了解下應徵者有咩專業去meet到個職責，無乜專長既HR又聽唔明，淨係識講埋林枕野
怪唔得HR請既多數女人， d

大公司有時可以好官僚
點都要交d背景資料或者做個written test，人工方面都係要交番俾HR睇guideline

HR既權都係來自管理層，用黎制衡D Line manager，防止佢地話乜就乜，話請就請
就好似出納會彈尻大家d claim單一樣，HR就彈尻大家D福利同聘請

如果間公司係Sales或者Operation惡，HR邊會有聲出？

由hr檢查個人係唔係正常人
再由你見份工個部門阿頭查吓你啲技能

HR根本係_ _

香港大把人當100k 一個月，

呢個價應該係中層

傻瓜黎嘅，HR喺狗黎點會識老懢

100k根本好低人工
係我嗰度為例 median都100k+

agger香港地低過100k既工無人會做

Headhunt果啲

agger , 識用 Linux 就夠

專業人士表示hr只係負責搞請人嘅程序
佢坐入黎in都冇用

如果乜野人都要部門主管去in佢咪好唔得閒？

呢d通常bypass hr interview，我無十萬一個月，但近年見工大部分bypass hr，要見hr都係d好傳統既公司

Headhunt唔同，點都想呃人上去填form呃下資料，headhunt話有工俾我但要我上去佢公司見一見去先我一定唔去，我係客，佢急過我

你真係傻撚左

工程界 (有經驗者) 多數都由工程佬直接in
比director PM engineer in過

100k 大有人在
你個field係專到不得了而又少人識就會自動搵你嘅

本身HR對咩人都應該老尷喇
個個入黎都有某啲技能
班HR除左打扮同化妝 真係唔知仲識做啲咩

HR 主任IN 100k
你唔好話AHRO IN老闆

真人真事

所以我先好奇個HR 可以點in 呢D野

唔怕講埋聽佢講 華為in個 it 博士生 要求250K 一個月

但華為比唔到呢個錢佢 由佢把口講出黎 唔洗去到見dept manager就篩走

我諗HR 既工作真係咁 都係聽上面講野 佢做轉述

個問題又變左係咪要跑得快過保特先可以講田徑賽事

實際用途咪同你簽約，搞new hire set up，講解下福利同教你揀mpf

講禁耐原來中資公司
HR廢就係人都知
但20k in 100k真係搵鬼信
GP HR MANAGER坐底80k up
大粒既一定佢地in 你做到果個lv既工就知
比個20k in你 垃圾公司求都唔入喇

HR in係因為operation 冇咁多時間in
點都要HR in左 揀岩一批人先2nd in
咁當然operation 有時直接就in
咁就快好多

身為一個專業人士，唔明點解要俾d 串柒柒又無料既賤種HR 刁難，成件事好反智

當年返第一份工到而家都未比過hr in
全部director親自見

same

就算係hr大粒都好，究竟佢哋係睇乜去in人

我真係試過比 hr 問我工程野，我忍唔住問佢，你真係唔識架 wo

都要同你交代下講少少公司背景既，見一陣就見 gm

咁IT狗同HR應該炒邊個先

Hr

真係HR 先
唔係幫it

HR狗禁閪廢
又冇間公司敢廢撚左個HR部門佢
屌

認真如果見到100k都唔洗問埋d咩性格問題
Hr都係用聯繫角色
人地係咩公司做
有咩功績基本上業內人士都識啦

成日諗D 19野嚟撚人，捉人遲到

正常都有FIRST IN SECOND IN之類
去到最後咪又係DEPARTMENT HEAD出黎IN
HR話語權唔大 (除非同公司過往例子相差太大)

話炒HR個啲，你地番工係咪唔洗出糧，唔洗請假，唔洗要MPF, medical?

次次in都係見直屬上司

岩 所以唔洗你in人

HR 有好多自以為叻人嘅on9

利申：曾經去因航見 manager post，入面有個 department head 再加個 hr officer rank 嘅人。
個hr officer 會主動問野，係問啲 technical 野、你點升任呢個post、scenario、仲要 challenge 我個行係咪咁做

乜柒都唔識就收皮啦屌

如果所有Candidate都直接pass比manager，咁佢地咪好唔得閒
Hr未必可以問到好專門嘅知識，但起碼可以睇到個個人嘅態度同埋係咪正常人，再決定比唔比second in

利申 HR 見過好多奇怪Candidate

最撚賤格嗰啲係

佢依兩個step分開兩日做

頂佢個肺

簽約仲要去多日

我係manager嘅話會叫你俾哂啲CV我睇，揀好就幫我約，我直接見，完

manager睇cv
笑撚左

我諗佢地都想少樣野做
巴打幾時起革命

樓豬見開咩規模公司同咩䏊級 大公司黎講hr主宰埋員工福利 靠佢地 director同president/md傾 港資細公司就算啦

hr assistant officer in老闆level / c-level
呢d一定係垃圾公司，in黎都哂氣

咁叫interview

真係專業人士，有牌既，應該好少再會同hr interview，experienced hite， 大把外資公司skip哂hr interview，至少我經驗係咁

大部分外資，仲要hr in既公司咁老套，分分鐘鐘間公司規矩多到乜咁，返工放工要打卡，搵鬼做

Outsource
Medical.....好多mnc搵broker搞，班hr真係可以乜都唔識，不過話炒哂又誇d既

HR都唔少唔正常既人，得罪講，有班港女hr太自以為是

講真，line manager係行內人，一睇cv都知個candidate大約乜料，hr根據line manager要求screen cv俾line manager 睇就得啦。

大把外資公司都唔再用hr interview，根本用hr interview會搞長process，loop幾loop都唔知幾時請到人，到時bu同hr又會互怪大家，呢d鑊位hr都唔想孭，所以hr係talent acquisition方面sourcing功夫多d，但作為interviewer既角色越黎越可有可無

我除左fg要見hr，之後experienced hire，我由big4, ibank, global bank, int insurance全部bypass hr interview

但總有on9 hr officer 懶巴閉，係 interview 個陣問人地啲 scenario 問題，唔係個行就收皮啦

你嚟係執頭執尾咋

印張 claim form 叫識做 medical
印張假紙叫識請假

我成日話 hr 識既野，我揾第二個部門既人落黎學一定學得識，調轉叫 hr 做 it

其實專業界別個HR只係負責出糧
去in果陣見既係Department Head多

咪就係，係咁 challenge 我無用某一款 software ，我反問佢，知唔知我用開同公司用開個隻有咩分別個陣死狗咁既樣

Department head 駛唔駛出糧，駛唔駛請假

咪將D雞肋人事野比HR做囉

所以會分至少兩round,第一round hr見基本野，第二round搵識你個專既人見

近排見過一次係in完line manager先再見hr

有乜問題line manager已經問晒, hr只係問番一D簡單野 + 介紹公司benefit

In醫生算唔算高質面試？

HR坐broad除咗問問題仲係好多作用
試過面試後收到投訴 話Chairman 歧視
坐broad HR要負責解話
又或調返轉頭Chairman等人用亂車大炮

當然公營同私人機構HR好唔同
私人機構負責含撚多 好難say no

HR唔係咩專業知識或技能 但佢煩
好多人好難兼顧自己嘅專業同埋admin 程序
所以就衍生咗行政人員嘅需要

唔好做下欄野當自己係專業其實無人屌，上面條友話無 hr 係咪唔駛出糧。我心諗，我要睇住公司 d payment 同合約，真係講錢，hr 有幾熟呀

HR面試唔係要壓過面試者，而係評估份工適唔適合，當份工好專業HR D人完全唔識，會主要係由履歷同面試時觀察性格適唔適下公司，有無人格缺憾，同公司風格有無衝突

In過大公司 係直接見大老細
哥時仲要fg 鳩send email 睇下有冇位做

第一，去到咁上下位就唔會係 HR in
第二，請人嗰個其實唔會自己識 D 專業嘢
佢只係睇個人諗嘢嘅邏輯、表達等等

間間公司都唔同做法架喇
我果陣係上司in
second in先有埋hr
不過我以前試過比admin in

高職位一係有個head一齊in, 一係淨個head in.